Muy buenas!!!  
Como siempre, muchas ideas en la cabeza y con ganas de aportar devolviendo lo aprendido.

Vamos a hacer un alojamiento para **publicar un podcast mediante Gitlab Pages + Jekyll y archive.org.**    
Gracias a Ugeek y otros muchos, he conocido esta manera asequible de crear un blog a tu podcast y que te ofrezca el feed.

Toda la info la he extraído de:  
<https://github.com/barryclark/jekyll-now>  
<https://github.com/ugeek/ugeek.github.io/>  
<https://devexperto.com/blog-gratis-github-jekyll/>

Vamos paso a paso: Puede parecer un poco lío al principio, pero en 30 minutos puedes tener tu blog activo.  
Como ejemplo he tomado el nombre del podcast: Frente al Micrófono

1. **Crea tu cuenta Gitlab** con el nombre de tu podcast <https://gitlab.com/> Ej:frentealmicrofono  

2. **Realiza un fork** de este repositorio: <https://gitlab.com/podcastlinux/frentealmicrofono.gitlab.io>  
Ve a esta página y haz clic en Fork

3. **Modifica y configura tu Gitlab Pages** con tu info y logo para que funcione como un blog.  
**Cambia el nombre del repositorio** en "Settings > General > General project settings" a tuusuario.gitlab.io Ej:frentealmicrofono.gitlab.io  
**Edita _config.yml** (clic en Edit) con tu nombre del podcast, descripción, avatar (logo), redes sociales y no te olvides todo lo referente al feed del podcast en la parte # Podcast Feed Settings  
Tampoco salgas de la edición sin grabar los cambios en el botón "Commit changes".  
Sube tu logo a la carpeta images. Por ejemplo: logo.png. Te aconsejo 3000x3000 px. Lo puedes crear con [Inkscape](https://inkscape.org/es/)  
Una vez ya hayas hecho esto, deberías poder acceder a tu blog desde cualquier navegador: tuusuario.gitlab.io Ej:frentealmicrofono.gitlab.io  
A veces no es automático y tarda un poco. Si se demora mucho, vuelve a editar _config.yml, cambia algo, guarda y vuelve a probar.

Volvemos a gitlab para seguir configurando el blog.  
Es muy interesante que actives [Disqus](https://disqus.com/) para tener comentarios de los oyentes en el blog.   
Para no perderte,revisa este archivo de [ejemplo](https://gitlab.com/podcastlinux/podcastlinux.gitlab.io/blob/master/_config.yml)  
También puedes **editar about.md** para poner todos tus métodos de contacto y algo de info sobre tu podcast.

4. **Crea una cuenta en [archive.org](https://archive.org/account/login.createaccount.php)**

5. **Aloja tus archivos de audio y extrae la url** de ellos.  
Añade con upload el archivo de audio (arriba con el símbolo fecla hacia arriba) y rellena los campos.  
Una vez esté, entra en ese audio [(Ejemplo)](https://archive.org/details/PL28Aniversario) y pincha en [VBR mp3](https://ia800605.us.archive.org/26/items/PL28Aniversario/PL-28-Aniversario.mp3) o si lo prefieres en formato [Ogg Vorbis](https://ia800605.us.archive.org/26/items/PL28Aniversario/PL-28-Aniversario.ogg)  
Copia el link de esa url

6. Aprende a **realizar los posts** para que salgan como episodios de tu podcast.
En tu repositorio accede a la carpeta _post.  
Dentro de ella tendrás un archivo de ejemplo en formato .md  
Modifica su nombre y añade dentro las notas del programa.  
El archivo debe ser año-mes-día-nombre-del-episodio.md Ejemplo: 2017-09-15-promo.md    
Al principio tienes una zona para definir el post (datos de ejemplo). Es muy importante poner en __categories:podcast__ para que cargue esta entrada como episodio del feed. Si lo dejas en blanco, crearás una entrada en el blog, pero ésta no será cargada en el feed. Puede ser útil para algunos momentos.  
Echemos un vistazo a la configuración del post.  
~~~
layout: post  
title: "Promo Frente al Micrófono"  
date: 2017-09-15  
categories: podcast  
image: images/logo.png  
podcast_link: https://ia800605.us.archive.org/26/items/PromoFrentealmicrófono/FAM-00-promo 
tags: [audio, promo, Frente al Micrófono]  
comments: true
~~~  
Modifica en la cabecera los datos que desees (image: carátula del podcast, podcast_link: link del audio que alojamos en archive.org)  
Puedes añadir debajo las notas del programa con imágenes, links, tablas, vídeos... cualquier cosa.  
Para conocer más Markdown, el lenguaje que utiliza para la edición de texto, mira este [post](https://markdown.es/sintaxis-markdown/)  
Te dejo un [ejemplo](https://github.com/uGeek/ugeek.github.io/edit/master/_posts/podcast/2017-09-04-076.-Un-servidor-en-mi-casa.md) y cómo se ve en el [blog](https://ugeek.github.io/076.-Un-servidor-en-mi-casa/)

7. **Revisa** que **el feed** esté bien.
Una vez ya tengas tu primer episodio, verifica que todo haya ido bien.  
Probemos a ver si tu feed funciona. Tu feed es: tuusuario.gitlab.io/feed
Puedes utilizar un podcatcher para ver si carga correctamente. En Android te recomiendo [Antennapod](https://play.google.com/store/apps/details?id=de.danoeh.antennapod&hl=es)  
También pudes probar esta página:<http://castfeedvalidator.com/>  


Cualquier duda o aportación, me puedes encontrar en:  
<li>Twitter: <a href="https://twitter.com/podcastlinux">@podcastlinux</a></li>  
<li>Telegram: <a href="https://t.me/juanfebles">@juanfebles</a></li>  
<li>Correo: <a href="mailto:podcastlinux@gmail.com">podcastlinux@gmail.com</a></li>  
<li>Blog: <a href="https://podcastlinux.gitlab.io">podcastlinux.gitlab.io</a></li>
